捱更抵餓無懼刑獄 16歲「發夢」少年：因為這是一場革命

「而家成個銀包得番10蚊，應該可以夠我環遊世界！」，年僅16歲的「暴龍」苦笑道。一場逆權運動，叫這位中學生失去快樂的暑假時光、親密的家庭關係，更近乎耗盡所有積蓄。本可和朋友聚會用膳，卻只能瑟縮在家，不費一分一毫，在網絡世界收發抗爭資訊；等到周末，拿起頭盔和口罩，把所有精力花在抗爭最前線，買支水也捨不得。看着一位又一位年輕人被控暴動罪，深知被捕風險的他握着那唯一一張紙幣說：「我都做好心理準備，有機會坐10年監。」

由6月9日開始，「暴龍」幾乎沒有缺席任何一場「反送中」運動，「6.12我企喺（解放軍）軍營對出，食咗4、5粒催淚彈……」首嚐警方武力時，他那顆反抗的心未燒得最熱，直至6月21日從早到晚包圍警察總部，「我就上咗警總前線架鐵馬，之後有人叫我走……返到屋企睇到直播，見到手足俾人包圍……就非常心痛、心酸」。

見證警察向示威者肆意濫暴，激發他越走越前。要衝鋒陷陣就要有裝備，他前後用過3個頭盔，全是前線物資站供給。至於防毒面罩，就有熱心人透過中間人表示願意資助，於是他拿着金錢走到五金店，硬着頭皮說要買，「老闆一聽到就知我去邊度，打咗個7折畀我哋。」

不計受捐助的錢，「暴龍」的積蓄一直只有40元。「返學嗰陣，（家人）每日會畀30、40蚊，有時都已經要問朋友借錢食飯……放暑假唔係日日畀，好多時都留喺屋企，喺屋企搵嘢食……有時朋友約我去飯局，我都去唔到。擔心遲啲會冇晒朋友。（點解？）因為我抽唔到時間陪佢哋。」到要抗爭的日子，他早上在家盡量吃飽，然後走到最前線幫忙，不斷的跑動和忙碌令他全情投入，忘卻了飢餓和口渴，直到回家才再吃飯。「7.21晚我喺林士街停車場對出，我企到防線嘅第二排，拎住盾，幫手頂住，撐到12點先走，全日冇食過一啖飯、冇飲過一滴水……其實我應承過唔會企前面，但唔知點解會越企越前，解釋唔到，但一啲都唔驚、唔累。」

即使再慳，他儲到的錢始終有限。「6月26號嗰個禮拜，（家人）直頭冇畀零用錢。（家人知道你去抗爭？）係。」辛苦儲下來的零用錢隨即歸零，之後斷續下來，始終儲不到100元；7月21日後，他的錢包更連續個多星期只剩一張10元紙幣、一張八達通、一張身份證、兩張抗爭支援資訊卡片。堅稱不願意接受現金援助的他，最後也迫於無奈接收來自有心人、總值300元的現金餐券，「不過到而家都未用，因為要慳住使……因為一定有啲時候，有啲朋友要幫助，到時我可以幫佢。」

「暴龍」說，媽媽始終反對他參與抗爭，這個半月以來，母子關係陷入前所未見的谷底。「（家人點講？）例如話，『如果你繼續咁樣，我就報警拉你同唔畀錢你。』（真係話要拘捕你？）係。甚至有警告過，會去前線舉牌叫我返屋企，牌上面會有我個名。」他盡量避過家人耳目，例如把裝備收進房內最隱蔽位置、趁家人不注意時一口氣衝出家門，「不過試過返到嚟，都未開門佢已經鬧緊。（會鬧乜嘢？）話我搞亂香港，現今社會好地地，做咩要爭取啲咁嘅嘢呢？覺得我嫌命長。（作為兒子聽到這番話，係咪特別心痛？）係，但冇喊到，因為有更重要嘅嘢值得我關注。」

他認為自己一直在做正確的事。「呢個政府咁衰、警隊咁衰，呢個仇，點可以唔報？」逆權運動持續近兩個月，他稱只能延續各種可行的手段，保持反政府情緒，「集會我會去、勇武我會去，唔使再諗再揀，行出嚟先至有用。」

有44名參與7.28上環衝突的人士被控暴動罪，其中2人和「暴龍」一樣未成年。被問到是否害怕牢獄之苦，「暴龍」的笑容一點也不苦了：「有諗過，但係我唔擔心……因為我都預咗俾人拉，我都做好心理準備，有機會坐10年監。（點解？）因為呢個係革命。」再問如何作心理準備時，他先是語塞，後再答：「冇，keep住做住心理準備……。」

可以點聯絡佢？

What the fuck is wrong with the society

因為呢個係革命

十六歲...你唔好話二十六，就算係三十六四十六五十六，大把人都未必有呢種覺悟同氣魄，真心佩服

諗返起想當年我16歲

屌

俾幾千佢

呢d真係做文宣算啦，擔心死佢老母

令人為之動容

唔好唔接受援助啦
其實場運動 你係現場都會見到有好多大人參與
咁多大人捐左咁多錢俾不同機構
就係希望可以幫到咁多位小朋友

出得去發夢嘅 本身就係一個龐大嘅整體
唔需要分彼此

我唔知有幾多年青人會睇到哩段說話
但希望“你”記住
有氣有力 你先可以堅持落去

佢老母正仆街
唔識教就咪撚生啦臭閪

你無錯
錯嘅係社會同埋你個仆街老母

我十六歲時仲係為女死為女亡

睇到好撚up

16歲發育時期唔食野點得

求下你要拎餐券
而家D資源好多人捐但去唔到最需要既人手上

好心痛

屌你老母，呢班餐卷都唔敢拎，明明最需要幫係佢地。但有人就放題咁俾蝗同藍屍拎，好撚嬲

環遊悲慘世界

唔好再唔肯比人幫啦啲細路 你當食飽左有力啲上前線都好

如果知道佢係邊個 就可以去前線就搵佢塞錢俾佢

少年

呢啲老母真係垃撚圾

好心痛

社會逼到年輕人上絕路

蘋果能否代轉現金卷

諗起嗰隻蛇精男就嬲 唔好再放題亂派啦 呢班細路先係最需要

點樣可以資助佢

佢老母連飯錢都比唔夠，屌佢老母食屎啦
根本連最基本人母責任都冇做好
有乜嘢資格係個仔面前誇誇其談？

屌你老母

點樣可以幫下佢

屌你老母究竟係咩世界

我冇野講

睇完覺得好慚愧

喊到仆街
我對唔住啲小朋友係我哋啲大人五年前輸過搞到你哋依家要咁

自己諗返幾年前，真係無佢咁嘅魄氣
我支持你，呢場係革命！

Respect

我老母同呢個手足老母一樣 好心累

你老母個臭閪生你個賤種有咩用

對佢黎講最好 唔係比錢佢 而係你地代佢出黎呀

單機啦

暴龍

暴龍....

又唔係既，多得佢老母教左個咁出式既仔出黎

買過個ac啦

為咗啖氣 無咗個仔
我真係恭喜你呀

你老母生著你呢啲戇鳩仔就真係抵撚死啦

佩服
真心佩服
因為呢一場係革命

你老母做完雞生晒性病無咩人想屌

返去幫你老母執骨啦柒頭

你地唔拎就會俾啲貪心藍絲拎晒ga la
你最多拎完見有更需要ge人咪俾佢！

好撚心痛

唔好咁硬頸啦
我知我阻唔到你企前面
但我都想你食飽有精神 有好gear先行前

好心酸

仲唔快啲捐返入你老母個反皮發霉閪 定係裏面太臭喺入邊抖唔到氣所以要出嚟博屌

點解咁細個可以咁Man

屌我16歲暑假 踩緊單車
00後欠左香港D咩要咁樣還?

姐姐表示大家幫你唔係白幫，你有付出我地先幫你，唔好覺得唔好意思，反而係我地5年前輸左，到你地班學生受，講到底係我地錯，上一代錯。

唔好意思既係我地

唔食飽點有力抗爭啊手足
我明你地有骨氣，但車錢都要掛，求下你地唔好餓親自己

好多小朋友本身有需要
但又覺得想留俾啲比佢更需要嘅人
其實唔使怕會分薄
大人做到嘅一定幫晒你哋咁多個
有時做流動物資站要求你哋拎先肯拎
我面皮好薄㗎喳

暴龍，如果你睇到依個post, 希望你明白，有困難就一定要接受同路人幫助，就好似你發夢見到有手足受傷/比狗圍，你都一定會上去幫佢，佢亦都會毫無顧忌地接受你幫助。你捱餓食唔夠邊有氣力上前線發夢？就算係為咗你身邊嘅手足你都一定要食飽瞓好！

邊有人會盲目跟風到肯坐十年監
你跟比我睇？

咁你覺得發生左咩事

屌我男人老狗真係好心酸 到底個社會搞到後生仔變成點 我好想比曬成副身家去支持佢 有無人識佢

冇錢同哥哥姐姐講

香港人真係好慘
我哋要繼續堅持

巴打 唔好唔攞d現金卷 您食唔飽點落場就算你唔攞者會比d藍絲攞走求下你攞啦

「暴龍」說，媽媽始終反對他參與抗爭，這個半月以來，母子關係陷入前所未見的谷底。「（家人點講？）例如話，『如果你繼續咁樣，我就報警拉你同唔畀錢你。』（真係話要拘捕你？）係。甚至有警告過，會去前線舉牌叫我返屋企，牌上面會有我個名。」他盡量避過家人耳目，例如把裝備收進房內最隱蔽位置、趁家人不注意時一口氣衝出家門，「不過試過返到嚟，都未開門佢已經鬧緊。（會鬧乜嘢？）話我搞亂香港，現今社會好地地，做咩要爭取啲咁嘅嘢呢？覺得我嫌命長。（作為兒子聽到這番話，係咪特別心痛？）係，但冇喊到，因為有更重要嘅嘢值得我關注。」

屌
呢類老母推個仔送死

我都想幫助佢

比共產黨沒收你資產都係抵撚死

細路仔 我以你為榮
我24歲做地盤依家成日出黎手停口停
工都無返
但係呢d 責任應該由我地呢個年紀同更大既人去做
而唔應該係你做

住邊區呀 落黎食野啦

外人唔理解自己既諗法同立場唔緊要
但係連自己屋企人都唔支持同唔嘗試去理解
個人一定會好失望同傷心

不過唔好氣餒 出面大把手足係支持你既
總有一天會清算佢地嘅惡行

睇到喊撚咗
個老母完全係黐撚線

你就似係無腦，諗唔到發生緊咩事

多謝香港人嘅付出

香港人真係兩極化
一班人永遠咩福利貪到盡
另一班就嚟餓死嘅就死都唔肯要
真奇怪

有幾多香港人都未知道呢個係革命😭

癡線, 好想資助佢地
但又驚佢地話收錢抗爭... 可以點搞???

暴龍小朋友，希望你可以睇到連登巴絲打對你嘅關心
同埋你一定要好好食飯同休息呀
身體係革命嘅本錢

不畏懼，不徇私，不對他人懷惡意，不分化，不割席，不指責，不篤灰。

你老母咪係狗囉生你個賤種畜生出嚟 你老母係唔係街邊比發緊情嘅狗公強姦左所以生左你

睇到呢d就覺得心痛
如果巴打你見到呢個post
希望你可以接受其他人尤其係大人嘅幫忙
唔洗怕羞
近期接觸到好多長輩都好想幫年輕人
你唔接受佢地個心仲難受
你當幫人亦都幫自己

社會太荒謬，逼到一個十六歲既人要成長得咁急，失去左咁多美好時光 換黎既係大人都未必有既覺悟

你同我收曬啲餐卷佢
其實買嚟都係畀你哋用 你哋唔好因為面子or其他原因唔拎啦 休息係為咗走更遠嘅路
你唔食飽飽點樣去革命啊！！！
我求下你拎多啲好唔好啊
之前已經有十七萬餐卷，仲未計其他組織or 之後再捐嘅。 你唔拎到時都係嘥曬，過期。 根本就拎唔曬，拎多啲啊

好多後生都有上連登，你地唔好擔心，
聽講有啲手足買左二千幾蚊卷冇人要，又擔心自己乜都做唔到
你地幫下手派出去啦好冇，
又可以幫下其他兄弟
下次有人俾你，你攞住先，總好過係班藍絲手係咪

有需要即管出聲，唔收現金就日日請你食飯
btw巴打們見到提提佢唔好比仇恨蒙蔽

你自己16歲嗰時盲目跟風
唔代表其他16歲嘅後生仔唔識獨立思考

啊仔我幫你買裝備啦
食飽d

喊咗

手足要食飽先有力抗爭呀

巴打記住就算唔拎餐卷都拎野食呀
仲有可以做下part time幫補下
發夢個陣就同屋企人講去做part time

不畏懼、不徇私、不對他人懷惡意、不分化、不指責、不割席、不篤灰

16歲本應同fd玩

我自己廿幾歲都無依個膽量
對唔住呀小朋友

一定要撐住
我地好多同路人撐你架！

屌 如果下次有人俾餐卷佢哋唔肯收
一定要同佢哋講
呢個係其他人支持呢場革命嘅一部分
佢哋唔收就係浪費咗其他人嘅參與

你都幾撚戇鳩架喎

小弟係社工哥哥，呢排都好努力去支援中學生，就是希望大家可以照顧到自己身心 都有不少熱心市民贊助，希望支持大家，唔用其實浪費左。同意上面有巴打話，大家坐埋同一條船，無分彼此。如果大家識得有咁嘅朋友/自己係，請求你們聯絡我 。

TG: @easonsir

我都16歲...... 同一個年紀點解佢慘咁多
至少我屋企人仲支持 至少我仲有飽飯食 甚至有多餘錢買裝備畀人
睇到好心噏 如果前線有幸見到嗰手足 希望可以請到佢食一餐飯

已封鎖會員

巴打一齊食個飯

係香港上一代人欠左佢地

頂我每次睇倒呢啲訪問都會喊...

關你撚事咩毅進仔 夠鐘食狗糧喇

唔好捱餓啦deedee無體力點一齊作戰

加油

好自愧 細差唔多十年 但佢既勇氣我可能一世都比唔上

我反而覺得唔太清楚發生咩事嘅係班成年人

因為呢場係革命

我今年27歲 經歷過雨傘 魚革
因為失敗所以放棄 變成不折不扣嘅港豬
呢一刻 真係已經無左坐監嘅覺悟
係今次出到前線 見到一班00後嘅小朋友
重燃左之前嘅熱誠 多謝你哋

光復香港 時代革命

呢句唔單只係口號 係革命嘅精神

對唔住暴龍
點解個政府要搞到啲小朋友咁樣

光復香港 時代革命

麻包袋

林鄭到底仲要搞到大家咁大壓力幾耐？
其實5大訴求好難做咩？開個口都咁撚難！
又唔係叫佢食催淚彈橡膠子彈海綿彈！
屌！連小朋友都不如

柒婆連撤回都講唔出口

留名待喊

我只係想講，暴龍哥你做緊既事係正確、正義既事，就算我比唔到乜野你，我都想比個認同你

佢屋企人直係。。。

有無人搵到佢，叫佢搵律師，同課金律師費俾佢？
有律師同無律師個分別好大，唔好慳呢啲錢

暴龍哥！請claim 612基金！佢地會提供人道資助

我地呢班和理非無用！無膽上前線，只係敢捐錢當買贖罪券...，起碼俾我地捐嘅錢幫到手，俾我地當自己略盡左綿力丫
呢D支援係你地應得！

好心痛 睇到鼻酸

點聯絡佢？點幫佢啊

光復香港!

暴龍兄 受我一拜
有需要時上黎連登撻朵
唔收現金唔緊要 我第一個請你陪我食餐飯

好心痛同自責近。

你夾硬俾佢幾千蚊，搶走佢尊嚴，咁樣好咩?
買多d野食拎去俾前線做補給啦

之前好多人話學生冇錢食飯係假 真係好想同大家講
人哋付出咁多 錢又冇家庭又冇朋友又冇 仲做好入獄嘅心理準備
換黎你哋一句係假 係呃錢
其實真係好撚灰 講嘢之前用吓腦啦

英雄出少年

其實我地班大人好想幫你
大家都蒙住面唔洗怕醜、怕唔好意思
因為本來呢d資源就係比你地
乖乖地拎多幾張現金券食飽飯啦

傻仔黎既
去食好D啦 仲要發育時期
1日食一餐點有力抗爭阿..
唔洗慳住洗呀

香港後生嘅呢一代人活得太慘

真係好想為你地做多啲

加油巴打 頂住 要用券食飯 唔可以唔食！！

呢個社會欠佢地太多

做咩咁炆憎
你係咪昨日著白衣原本追打人，後來比人追返轉頭

傷唔傷？

前線好多都係年輕人，但條7婆一d同理心都無，仲一邊喊住口話自己係人老母，一邊搵成班大人對班細路開槍，究竟佢有無人性

直接拎去俾前線啦，大家唔好再咁懶，以為俾左錢就係幫左
重點係一定要親身拎去俾前線，希望大家明白

你地企係前線
我地後勤就有義務援助
呢個亦係我地身為大人既責任
依家係一場革命
需要好多人合作 (勇武 物資 和理非etc)
唔需要唔好意思接受我地幫
因為我地應份比
你地應份要

兄弟加油 雖然我都唔係好你少少

問班自我審查改口號撚，佢地最清楚

想當年仲話90後係未代香港人
而家睇到啲00後真係自愧不如

仲話要拉個仔 痴撚線

好多時真正有需要既小朋友都唔會拎券
一嚟覺得有人比佢自己更需要幫助
二嚟都係面子尊嚴問題

發夢見到散場期間有人拎住餐券問「你地要唔要」
反應當然非常冷淡
我諗冇人想比同路人見到自己經濟唔掂

有心想幫下班小朋友既
不如試下唔好咁大班人一齊走緊嗰陣問
得返一兩個人靜雞雞問
可能佢會接受
同埋實測試過見到有小朋友中途休息買野食
咁啱手上有嗰間餐廳既現金券
直接行埋去收銀比兩張券 等個小朋友找尾數就ok
咁樣唔怕比貪心既人濫用
又可以直接用落小朋友度

你老母睇黎都唔係好識教你

唉！每次出去發夢！見到咁細d𡃁仔就覺得好內疚！咁細個都上前線！真係唔知講咩好

吾好咁，好多人支持前線感謝你地付出，又吾知點幫， 自知癈吾會去拖累人
去接受啦，攞一俾十

乖啦大家拎錢出嚟就係想幫有需要嘅小朋友
食飽飯先有力發夢㗎嘛，係咪先
啲餐券你唔拎，就俾啲貪心人拎走㗎喇

你都抵撚死 全家生癌死唔去

收嗲啦死廢物
十個藍衫加埋嘅智商都唔知有無一個連登仔高
你老母一定好想塞你入番去佢個閪到

深夜時分三毛出動

我16 果陣仲係on99係到打機 自愧不如 你好叻

不要問：「你有冇需要」
試著直接塞比小朋友

唔知佢睇唔睇到…

但係我想講，你拎餐卷唔係接受人地幫助，你係幫緊人呀，你幫緊一班大人贖罪呀！

有卷攞卷，有車飛攞車飛，拜托

仲有，唔食野你邊有力抗爭呀？你比人拉左，我地又少一分力架喇！

珍惜下你自己，因為我地都好珍惜你

以上說話，係同所有抗爭義士講

牛高馬大都派100張
就算派畀同學
都有無咁乸多同學

係派都派畀啲奀瘦架啦屌

你生到成個唐氏咁
打一世飛機啦垃圾
恐怖分子黑社會強姦犯殺人犯
去到邊到都無人歡迎你地
自己諗下身邊係咪得番狗仔做朋友？
恭喜你呀，呢種感覺你係連登都搵到
完全封鎖，單機啦

睇到想喊

呢班最需要既就慳住唔用唔拎
唔需要果班就放題收晒

大家記住block 曬啲五毛啦

唔認識佢既人，可以笑佢天真、屌佢未瞓醒、諗野太浪漫主義，但佢呢一份堅持，正正係因為大佢十年、廿年、三十年、四十年既人，o係過去廿年既助紂為虐造成！

#罷工罷巿罷課
#我係香港人
#我參與全港三罷
#各區集會
#出核彈麻包袋都唔割蓆
#直至政府跪低
#抵制一切紅媒相關商業活動

90後既少年時咪打下信長, 番學j下靚miss, 撩下女同學，叻啲既咪讀書考大學，再笑下啲00後白痴無腦玩抖音

而家啲00後細路16歲已經為港革命坐政治監，自愧不如，我連發夢上前線既勇氣都無

把口咁賤 小心有報應

唔好將接受捐贈係負面
當路人既朋友請食飯 你唔領情會仲hurt

屌你老母個老母個老母 你把口臭撚過臭渠 平時食開屎？

你食屎啦，跟風跟到坐監？應徵做五毛唔使驗智商？

深夜催淚

唉...

你老婆係湯怡？你老婆係雞，你阿媽係雞，你全家都係雞，不過係被狗屌既雞

我而家17都唔敢
你係值得歌頌嘅

好心up睇完想喊

香港人請立即醒覺
唔好再要十幾歲𡃁仔幫你頂
自己香港自己救:

當獨裁成為事實:

革命？會流血㗎喎

如果你睇到 請你一定要接受大家既幫忙
求你 你唔係一個人
你仲細 俾大家幫你

屌佢老味 在傷口灑鹽

香港嘅新一代，佢哋有勇氣有知識有決心，我哋一定要贏，總有一日，我哋可以係煲底光明正大擁抱自由

呀仔我地會救你

唉

[必睇]岩岩同藍絲老豆討論完 總結以下幾點 希望大家可以感化藍絲父母

我諗最想唔係要錢
係要肯一齊落場既戰友
光復香港，時代革命

深紫家庭。點比到錢佢

屌你老母 仆街政府

見到暴龍個名笑正
但我想講琴日啲阿叔話唔好阻住揾食
有幾個人都話無飯既可以上黎屋企食，請食飯

抵撚死
你老母生左你個賤種無仔女幫佢送終
鬼叫個仔咁中意被送終

朋友仔，唔好覺得我哋幫你或者援助你。你絕對受得起及當之無愧，你為我哋爭取未來。無分彼此真心感激你，做朋友做兄弟喺互相幫忙。點可以有事自己哽

巴絲有冇方法聯絡朋友仔

唔係馬後炮
十幾年前我就屌啲死老鬼話班後生仔唔捱得，因為跟本而家個社會係你想捱出頭都冇得畀你捱出頭
而家班後生仔根本，比起嗰堆廢有錢佬 好一千倍都唔撚止一

屌你老母 個個post都見到你 臭閪

Push

我十六歲果時都仲係戇鳩鳩咁

糧草先行呀
有卷記得拎同用 食飽再講

究竟心理質素要幾好先無懼坐監 唉

(長期置頂)整合黑警行為 每日4點要佢哋回應

可唔可以比佢父母睇下警察濫暴片

人越大反而越多包袱

其實中學生真係唔應該去抗爭
家人係黃膘既最多都係擔心你出事唔想你去
但藍屍廢老真係大撚獲
佢地愛蟈多過愛你,打撚死你甚至姦左你都唔報得警
因為一報警,黑警一定拉鳩左你先
而且讀完書就算拉左坐完監都叫有個學歷
中學生坐左監真係咁就一世
冇可能出返黎廿幾歲去讀中學
唔通真係香港人捐錢養你咩

每次見到唔夠錢嘅中學生
我都會眼濕濕
可唔可以話我聽我點樣先可以比到錢佢哋

。。。。

救命睇到呢啲

我係一個肥仔一肚餓就手軟腳軟，
但每當發夢時，我諗到你地。
我唔再敢諗肚餓呢個念頭，呢團火，唔可以熄。
香港人加油，各位學生哥唔好咁傻，比個機會我地補救，交比我地啦

岩呀，你地呢班垃圾黑警好快就會坐死一世監

諗起一單16歲後生仔整tatp炸狗屋

放心 我地⋯ 至少我會係場上支持你

屌 回錯post sor